2019 20회 

Q. 빅데이터 분석에 경제적 효과를 제공해준 결정적 기술
A. 클라우드 컴퓨팅

Q. 기업내부 데이터베이스 활용과 관련 없는 것은?
A. ITS 지능형 교통 체계 / CRM, ERP, KMS 등은 관련 있음

Q. 데이터 저장방식에는 RDB, NoSQL, 분산파일시스템 저장방식이 있다. 다음 중 NoSQL관련이 없는 도구는?
A. mySQL / MongoDB, Hbase, Redis 등은 관련 있음

Q. 빅데이터 활용 테크닉
A. 유전알고리즘 : 응급실에서 의사를 어떻게 배치하는 것이 효율적인가?
A. 연관분석 : 시스템 로그데이터를 분석해 침입자나 유해 행위자를 색출할 수 있는가?
A. 회귀분석 : 사용자의 만족도가 충성도에 어떤 영향을 미치는가?

Q. 다른 이해 관계자들이 보완적인 상품, 서비스를 제공하는 생태계를 구축하고자 하는 비즈니스 모델을 무엇이라 하는가?
A. 플랫폼 비즈니스 모델

Q. 
A. 

Q. 
A. 

Q. 
A. 

Q. 
A. 

Q. 
A. 

Q. 
A. 

Q. 
A. 

Q. 
A. 

Q. 
A. 

Q. 
A. 

Q. 
A. 

Q. 
A. 

Q. 
A. 

Q. 
A. 

Q. 
A. 

Q. 
A. 

Q. 
A. 

Q. 
A. 

Q. 
A. 

Q. 
A. 

Q. 
A. 

Q. 
A. 

Q. 
A. 

Q. 
A. 

Q. 
A. 

Q. 
A. 

Q. 
A. 

